<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on dilfal</title>
    <link>https://dilfal.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on dilfal</description>
    <image>
      <title>dilfal</title>
      <url>https://dilfal.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://dilfal.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Apr 2023 14:46:36 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://dilfal.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Home Server su un Thinkpad R61i</title>
      <link>https://dilfal.github.io/posts/home_server/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 14:46:36 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://dilfal.github.io/posts/home_server/</guid>
      <description>Introduzione Ho un NAS Synology ma volevo provare a far un altro server con un Thinkpad in disuso, un R61i con 4GB di RAM e un SSD da 128GB. Ho ordinato un caddy per sostituire il lettore CD con un HDD da 2.5 da 1TB e ampliarne così lo spazio. Per questa guida utilizzereremo LMDE 5.
Procedimento Per prima cosa installiamo SSH.
sudo apt update sudo apt install openssh-server Adesso verifichiamo che il servizio SSH sia attivo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programmi utili</title>
      <link>https://dilfal.github.io/posts/useful_programs/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2023 13:24:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://dilfal.github.io/posts/useful_programs/</guid>
      <description>Arch Linux yay pacman -Syyu --needed git base-devel git clone https://aur.archlinux.org/yay.git cd yay makepkg -si https://aur.chaotic.cx/
Browser sudo pacman -S brave-bin Notes sudo pacman -S obsidian yay logseq-desktop USB Ventoy A new multiboot USB solution
yay ventoy-bin KDE Window Title Applet yay kirigami2 yay kdeclarative yay kirigami-addons yay plasma5-applets-window-title Window Buttons Applet https://github.com/psifidotos/applet-window-buttons/blob/master/INSTALLATION.md
Disabilitare lo screensaver yay caffeine-ng Gestire i PDF yay zotero-bin Sincronizzare cartelle sudo pacman -S syncthing Tailscale https://tailscale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Organizzare i PDF con Zotero</title>
      <link>https://dilfal.github.io/posts/organize_pdfs_with_zotero/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 12:31:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://dilfal.github.io/posts/organize_pdfs_with_zotero/</guid>
      <description>Cos&amp;rsquo;è Zotero e come installarlo Zotero è utilissimo per organizzare i propri PDF.
Debian/Ubuntu sudo apt install curl -y curl -sL https://raw.githubusercontent.com/retorquere/zotero-deb/master/install.sh | sudo bash sudo apt update sudo apt install zotero Arch Linux Installa yay
yay zotero-bin Crea un account gratuito su Zotero Vai a Preferenze, Sincronizzazione e crea un account.
Utilizzare Syncthing per sincronizzare i dati di Zotero Installa Syncthing
Aggiungi una cartella mettendo come percorso:
/home/tuonomeutente/Zotero/storage/
e sincronizzala con tutti i tuoi computer su cui hai installato Zotero</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installare Artix Linux (con runit, criptando la cartella root)</title>
      <link>https://dilfal.github.io/posts/install_artix/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 10:55:57 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://dilfal.github.io/posts/install_artix/</guid>
      <description>Introduzione Artix Linux è una distribuzione rolling-release basata su Arch Linux che invece di systemd utilizza come init OpenRC, runit, s6 o Dinit. In questa guida vedremo come installarla criptando la cartella root per maggiore sicurezza del sistema, utilizzeremo la versione con runit.
1. Scaricare l&amp;rsquo;immagine .iso e scriverla su una chiavetta USB Inserisci la USB drive nel terminale e digita
lsblk Riconoscerai la tua USB drive, nel mio caso è &amp;lsquo;sdb&amp;rsquo;, dobbiamo scrivere il file .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come sincronizzare le cartelle con Syncthing</title>
      <link>https://dilfal.github.io/posts/how_to_use_syncthing/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2023 17:23:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://dilfal.github.io/posts/how_to_use_syncthing/</guid>
      <description>1. Cos&amp;rsquo;è Syncthing Syncthing è un meraviglioso software libero, open-source, peer-to-peer, col quale sincronizzare cartelle.
2. Come installarlo su Linux Debian/Ubuntu/Linux Mint/Pop!_OS/MX Linux sudo apt update sudo apt install syncthing Altrimenti:
Aggiungi le release PGP keys: sudo curl -o /usr/share/keyrings/syncthing-archive-keyring.gpg https://syncthing.net/release-key.gpg Il canale &amp;lsquo;stable&amp;rsquo; è aggiornato con le stable release builds solitamente ogni primo martedì del mese, il canale &amp;lsquo;candidate&amp;rsquo; è aggiornato con le release candidate builds ogni secondo martedì del mese, anticipando il canale &amp;lsquo;stable&amp;rsquo; di circa tre settimane.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installare Syncthing su un NAS Synology</title>
      <link>https://dilfal.github.io/posts/install_syncthing_synology_nas/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 16:40:22 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://dilfal.github.io/posts/install_syncthing_synology_nas/</guid>
      <description>Apri Package Center
Installa Docker
Apri File Station
Apri la cartella &amp;lsquo;docker&amp;rsquo; sulla sinistra e crea al suo interno 3 nuove cartelle chiamate syncthing, data1, data2
Apri Control Panel, apri Task Scheduler, clicca su Create -&amp;gt; Scheduled Task -&amp;gt; User-defined script
General:
Task: Installazione Syncthing User: root Togli la spunta da &amp;lsquo;Enabled&amp;rsquo; Schedule:
Spunta &amp;lsquo;Run on the following date&amp;rsquo;, lascia la data di oggi, &amp;lsquo;Do not repeat&amp;rsquo; Task settings:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GrapheneOS: riprendere il controllo del proprio telefono</title>
      <link>https://dilfal.github.io/posts/grapheneos/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 14:05:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://dilfal.github.io/posts/grapheneos/</guid>
      <description>Cos&amp;rsquo;è GrapheneOS GrapheneOS è un sistema operativo open source basato su Android Open Source Project (AOSP), incentrato sulla sicurezza e sulla privacy. Il progetto è stato fondato da Daniel Micay nel 2014.
Telefoni ufficialmente supportati Pixel 7 Pro (cheetah) Pixel 7 (panther) Pixel 6a (bluejay) Pixel 6 Pro (raven) Pixel 6 (oriole) Pixel 5a (barbet) Pixel 5 (redfin) Pixel 4a (5G) (bramble) Pixel 4a (sunfish) Installazione tramite Web installer Il sistema operativo si installa facilmente sul telefono tramite il Web Installer, basta collegare al pc il vostro telefono Pixel con un cavo di buona qualità (il primo cavo dati che ho usato non funzionava) e seguire le istruzioni.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
